% @Source barbazo
% @Points 7
Dans un centre commercial, on interroge $150$ clients.
$115$ clients ont reçu le catalogue du magasin et parmi eux
$60$ ont acheté un article en promotion.
$15$ clients n'ont pas acheté d'article en promotion et n'ont pas
reçu le catalogue.

\begin{enumerate}
  \item Compléter le tableau suivant :

        \begin{center}
          \begin{tblr}{%
              width=0.8\linewidth,
              colspec={*{4}{X[c,1]}},
              hline{1}={2-5}{},
              hline{2-5},
              vline{1}={2-5}{},
              vline{2-5},
              stretch=1.6,
              row{1}={
                  bg=colorPrim!20,
                  font=\bfseries
                },
              column{1}={
                  bg=colorPrim!20,
                  font=\bfseries
                },
              cell{1}{1}={bg=white}
            }
                          & Promotion & Pas promotion & Total \\
            Catalogue     &           &               &       \\
            Pas catalogue &           &               &       \\
            Total         &           &               & $150$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}
  \item On nomme les événements suivants :
        \begin{itemize}
          \item $R$ : \og{}\textit{Le client a acheté un article en promotion}\fg{} ;
          \item $C$ : \og{}\textit{Le client a reçu le catalogue}\fg{}.
        \end{itemize}
        On choisit un client au hasard. Pour les questions suivantes, on arrondira les résultats au centième près
        (deux chiffres après la virgule) si besoin.
        \begin{enumerate}
          \item Déterminer la probabilité que le client ait reçu le catalogue.
          \item Expliquer à quoi correspond l'événement $\overline{R}\cap\overline{C}$ et calculer sa probabilité.
          \item Expliquer ce que signifie l'expression $P_C(R)$ et calculer sa valeur.
          \item Déterminer la probabilité que le client ait reçu le catalogue, sachant qu'il n'a acheté aucun article en promotion.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}